「忽發奇想」如果將一堆嬰兒放埋一齊，佢哋會發展到自己嘅語言？

假設冇任何人將語言帶比佢哋
佢哋亦都無從得知任何語言文字知識

單靠佢哋本身嘅大腦 有冇可能互相溝通到
現代文明人嘅腦比舊時大好多 應該得？

應該會

Umgurgur

應該唔會有人識講嘢

3,2,1 一齊喊

笑咗
加多個假設 佢哋必然可以順順利利生存到10歲
10歲打後就唔理

單純為咗溝通嘅語言
一定要發展過百過千年？

嬰語

Gugugaga

唔會

要發展好幾代

中文宜項語言，都發展左兩三千年先有甲骨文

語言其實係一種病毒
冇語言的話
全球所有人都唔會有語言障礙

嚶嚶嚶嚶嚶嚶嚶

dadadadaadaddadaddadadadadadadadaddada

我聽得明

睇過研究講過嬰兒時期如果錯過咗語言同其他方面既開發就無得追返

對 實驗証明被縫眼睛的小貓三個月左右就算解除都會盲了

會唔會係得翻啲出於本能反應既叫聲

例如肚餓會叫、痛會叫、攻擊會笑、比外界嚇親會叫喊之類，不過呢啲反應算唔算語言?

實有一套語言
動物咪又係唔識講野都溝通到

文字其實係一種病毒
冇文字的話
全球所有人都唔會有讀寫障礙

玩完mgsv?

文字同語言唔同
有語言可以冇文字

出世2日既小朋友其實已經區別到自己母語同其他語言

母語既語言係幼兒腦入面產生細胞 會有樹狀突同突軸；
相反 其他語言因為唔常聽 慢慢長大樹狀突同突軸就會消失/萎縮咗

所以點解話幼兒時期學外語其實係更好
我地長大先學靠既係大腦既可塑性

如果用樓主個case 佢地慢慢只會記得佢地既牙牙語

好撚嘈呀

求字幕

你當唔當猩猩叫係語言先？
如果當的話
咁佢地都應該會發展到語言
不過只係一種承載住極簡單訊息的語言
因為佢地的世界好簡單
可能見到有食物就發出一個單音 有危險就發出另一個單音
經過n代人之後
應該會發展出一套獨特而有系統的真正語言

無人試過做呢種實驗 好似話太唔人道
上Ling 有講過不過考完唔記得曬

Sims

應該最後變左只會識簡單手語

嬰兒1: 屌你呀

嬰兒2: 屌你老母！

嬰兒唔係因為經過模仿先識發出比較似語言嘅發音咩
如果冇模仿對象(成人)，咁當佢地互相模仿嘅時候最有可能嘅發展我估計只會係以行動黎取代語言，取而代之即係回到遠古時代一樣力量主宰一切(用力量去搶奪弱勢嘅資源，令自己/後代可以更強大)，而語言只會係佢地真正意識到需要有"群體生活"去對抗外界威脅嘅時候先開始使用，亦即係至少係10個初代嘅後1~5代先會有(前設太少，唔知10個嬰兒嘅優勢/弱勢種差異程度幾大 )
利申:空想科學，即係9up

上堂睇過

或者簡單啲咁諗，佢地原本係嬰兒已經唔識合獨自生存
唔好話語言，下一秒唔死已經好好彩

石器時代個啲都唔撚識講野啦，你唔教點會識講

以前有個君王做過類似實驗，d bb死哂，因為無人照顧

translate plz

語言用嚟溝通、表達
係建立集體知識
如果嬰兒冇從大人到得到知識
佢只係會識得發聲去表達一啲佢嘅知識
而另一個嬰兒會去學習依個聲音 而連結去嗰個知識
而依個聲音就會變成嗰個知識嘅名 而依個聲音就係新語言嘅一部分

會唔會演化出語言
係會

咪即係你樓下隻狗咁

兒登講學術

醫學其實係一種病毒
冇醫學嘅話
全球所有人都唔會有病

若果一開始乜都唔教佢地，佢地只會變左一班比較聰明嘅無毛猩猩

好似超夢夢反擊戰果兩隻比卡超

邊條仆街諗出黎
我吊佢老母

AI語言咪又係咁發展出黎，不過而家為縮短時間通常都係由現實samples開始train起

如果好似alphago咁由random data開始train，就同一班嬰兒開始差唔多，不過時間實長到果堆bb死都未搞得掂

人類俾人作不道德實驗應該都唔會比一隻貓仔做實驗多人屌 啲貓狗係咪大哂

其求回生只做人類，
自問hard mode 香港出世都ok

攻擊會笑

諗起啲變態殺人犯

唔發展語言，可能會自動發展傳心術

到時全部變曬大殿下
許！許許許許！

最撚廢嘅bb就係人類bb

meow 其實都係語言
你聽唔明咋嘛
可能bb都有話

or even唔需要
有其他嘢幫助溝通
eg 第六感
人以前都有
唔用就越黎越弱 弱到而家近乎冇

BB只能透過joint attention去學大人嘅語言/技能
同埋如果BB錯過咗頭幾年語言嘅critical period 佢地之後會學得比較困難/冇咁成功

單靠一代人係冇可能由零開始發展到一個完整既語言體系

上面巴打放咗條link已經當自己好有學術定篇文係佢作?
論證要加見解係咪好難?
高質少少嘅發言都冇，仲話人兒登
9up 完

諗下我地啲語言一開始點黎咪得囉

好落後既語言
可能好似d on9簡單鄉下話咁
人類既知識係傳承落黎既

巴打係想講
類似既實驗已經有人做過 仲要唔止一次
而且其實呢類deprivaiton experiment係有的真係

who found that children raised in isolation remained mute even as they grew older.

樓主依個case可以留意下幼兒語言發展、腦神經發展既theory會唔多唔少有啲結論

呢個係Nativist vs Interactionist嘅debate
如果就Nativist角度睇，啲嬰兒係會有自己一套語言，佢哋應為人一出世已經有一個Language Acquisition Device,只要一聽到個語言就可以activate到語法(Universal Grammar).之前佢地就係用天生失聰嘅小朋友做研究 發現佢地之間係會有自己嘅語言去溝通

但就Interactionist角度睇，啲嬰兒係會失去咗正常語言能力，佢哋應為小朋友係要透過同大人對話期間去學習正確嘅語法。有研究講過如果父母同小朋友係會喺對話時更正小朋友講嘢嘅錯處或者幫佢rephrase返句句子，小朋友嘅grammar ability會比較好。再者，如果父母都係失聰而小朋友係正常，只要小朋友每個星期有5-10小時係同正常大人對話，個小朋友都會有正常語言發展

由此可見 啲嬰兒係唔會有正常語言發展 因為冇咗同大人對話嘅機會 不過確實有自己一套語言嘅可行性

屌，d bb 老豆老母係咩人大個咪講返嗰d語言囉
鬼佬bb咪英文，日本b日文囉
恥笑開始

你最尾一句有矛盾喎

題目係發展自己嘅語言

會，但唔能夠變成文字

起碼run幾千年

參考象形文字演變

原始人都係嗯嗯呀呀咁生存落黎
當中不乏溝通嘅誤會
理解錯誤
就算而家係連登都經常發生
古時輕則口角，重則發動戰爭
現代變成文誅筆伐

其實我當我只係識一種語言
咁我係思考既過程其實都係用緊果種語言
如果個bb一路無人教佢
甚至一個聽唔到野既人
係點諗野

無外來既刺激 其實剛出世嬰兒 按樓主個case 係無可能發展自己一套語言⋯

如果加多隻狗呢

打打打打打打打

bb成日咁講

即刻變個啲bb仔係森林俾動物養大既新聞

到時佢地講野無人會聽得明，好似貓狗叫咁

有研究講過嬰兒喺母胎入面已經聽到媽媽講嘢 識得分呀媽成日講同唔係成日講嘅句子 同識分native/non-native vowel

nativist角度 可以發展自己語言
interactionist角度 唔可以
睇你support邊個嘅theory

依點我第一頁講過 2日已經識分母語同其他語言
但樓主講分隔佢地 都有實驗做過了 唔識講就係唔識講

學術討論係咁架啦 睇左現有嘅研究結果先
之後先再加自己見解
你咪當佢俾啲嘢你睇下先啦

就係講interactionist角度，你都只係講緊從他人處學習語言而非發展自我語言，唔對題你成段都無意思既。

好耐之前好似有過實驗，放100幾個嬰兒一齊，只提供食物等基本需要，最後全部死曬

緊係死

樓主搵下語言嘅定義先出黎開post

係語言學嘅角度黎講 動物果d唔叫語言
利申：讀過

其實佢唔算講錯
因為語言 理論上分為形音義
分別對應書寫 語音 意義
如果廣義而言 bb都一定識發少少音
咁都可以叫計埋做語言既一部份
Even無文字符號既載體

仲要搵埋嬰兒發展階段
上面有人話嬰兒識發聲可以發展一個語言
前提係 係咪咁就可以互相明大家講咩
不如搵2個成人困埋一齊 試下淨係用嗯嗯呀 溝通幾年睇下明唔明

點會呀 語言唔係天生/遺傳而有
咁你點解釋果d ABC自己老豆老母嘅母語係講中文 而佢嘅母語係講英文兼唔識講中文

利申 讀過語言學

想補充少少 有paper 指出bb 一出世既喊聲同母語係有關係，例如德同法，一個尾係高音一個尾係低音，雖然當中嘅 stat analysis 我認為有待改善，但可以一睇
search Kathleen Wermke

個題目只係發展到自己嘅語言，並不考慮發展到咩樣

咁唔識講中文但老豆老母係中國人嘅ABC呢？
恥笑開始

我唔係指個堆野消失咗就唔代表無咗個語言記憶
係指個堆野無咗 小孩時期學同大咗學個分別 大咗學會相對慢啲 我解釋得唔夠詳盡 可能1999咗

另外想指bb識分 但用樓主個case嚟講的確佢無接觸係唔會識講 點發展語言

就係有paper講啲bb third trimester已經識分
媽媽講啲唔係講開嘅句子佢地個heart beat rate係有唔同
所以佢地係胎兒嗰陣已經接觸到語言

同埋 你講ABC母語係講中文 但佢個仔識英文唔識講中文
我無話過生出嚟就識「父母」既母語 係要「聽過」父母母語 而識分

首先要定義咗語言先
語言發展歷史咁長
如果你用依嫁一套咁完整成熟既語言系統做比較
咁肯定無可能
但如果係成個發展歷史入面
肢體語言 簡單既發音 都必會係語言起始發展既一部分
咁唔通唔計？

返反去題目，答案幾乎肯定唔會有絕對
只能講可能有咁既可能性

有啲地方開始有啲語言既線索 就慢慢發展
好多古文明都係咁 相信佢地語言既發展同題目實驗都無咩分別 都係由零到有

但有啲地方 可能一直都無建立到
以日本為例 佢語言既傳入都係由中國開始
並非自身建立開始
咁點一口咬定可以定唔可以

你早面無問題，但後面就出事，日本語言係自己既，文字先係中國傳入

就算有地方既語言係外面傳入，都唔關個題目講個樣野事

冇文字都得，但係當嗰個民族滅絕咗就連成套語言都消失埋，考古學家好難搵返嗰個民族最原汁原味嘅文化

你要加天線得得B

語言同文字係兩樣野

咁日本未有書寫系統之前 單有語音同意義系統算唔算建立咗一套語言

終於有人出嚟定義
其實樓主條題目其實無指出到 簡單既發音計唔計/
係咪要理解到對方講咩先叫發展咗另一套語言

但你用日本語言由中國開始呢啲同嬰兒發展始終兩回事嚟
事實又真係有實驗試過樓主既方法

所以不如樓主重新開過post
先理解咗語言係咩 同埋嬰兒發展階段先

如果語言演變歷史上咁啱無一個trigger
真係有可能發展唔到一套語言系統

但依家講緊未識講野既嬰兒
如果你由語言既定義嚟睇係無問題
但由嬰兒既發展階段嚟講就唔成立

我反而覺得依個問題無最終答案
只能講時間越長 發展到一套完整語言既可能性越大
如果單計一次實驗 （即係一代人既測試）基本上都可以肯定
只多發展到既只不過一啲好簡單既肢體語言同發音

但如果係模擬成個人類語言發展起源 必定係幾十代人不斷累積既過程

國際台播過呢套
《Baby Geniuses》(1999)

咁如果肢體語言 只要確保個堆bb生存到 長大到 實溝通到 嗯嗯呀+肢體語言
但樓主指既發展一套新語言 估佢唔係想計埋肢體語言

你點知係咪要有TRIGGER?

全世界有超過1000種語言
佢地係點樣演化出黎

咁你話日韓叫唔叫語言?
仲有好多語言其實無本身文字

先天vs模仿論

後現代主義

你可唔可以直接應下問題

應該唔得
我嗰陣讀過下linguistics同漢語
睇過下啲資料 都話語言既演變歷史極長
基本上如果只係單次實驗 應該無咩可能發展到形音義三者都有既語言系統 哪怕最簡單既都唔得

算

動物果啲最多只可以當係symbol
語言係人類特有嘅文化産物 唔係淨係A=B咁簡單 係有意思嘅 呢一樣嘢係其他動物做唔到

提供依物但無人餵？

唔出奇

我自己同屋企堆公仔都有自己一套語言

打打打打打

笑死

你著佐我隻襪
隻襪係我架
隻襪係我架
係我架
你著佐鴛鴦襪呀
因為你著佐我一隻襪， 我先逼住著鴛鴦襪
（揮手中）唔係呀 隻襪係我架
都話隻襪係我既
再講踢你丫啦
隻抽囉， 驚你呀
你唔好後悔呀， 我一腳踢死你
係呀， 我好撚驚呀on9仔
你老母俾狗屌呀， 雜種
on9, 我老母咪即係你老母囉
打打打打打打打打打打

sims果種

打有冇讀過language acquisiton?

個實驗好廢 正常都會有影響

你昏迷一耐一起身都行唔到啦
日日焗住對眼唔用環境長黑退化都唔出奇

少有地有ling post推到咁多版 做完嘢再睇下個討論先

應該發展唔到
可以參考linguistic development of Genie
讀過ling既人應該都知

應該同俾狼養大差唔多

咁比文字簡單嘅語言，又要用幾耐時間？至少都幾代人啦。除非你話，有「食物」，「危險」之類簡單嘅單詞就已經算語言